俄羅斯宣佈機場加強防疫 防止病毒蔓延入境 政府呼籲國民勿往武漢

【武漢肺炎】俄羅斯機場加強防疫 防止病毒蔓延入境

即時國際

撰文：歐敬洛
2020-01-22 12:30
最後更新日期：2020-01-22 13:26

武漢新型冠狀病毒持續蔓延，並逐漸傳往其他國家。俄羅斯當局1月21日加強檢疫，以防病毒擴散。

俄羅斯機場宣布加強防疫，監察旅客健康狀況。（Getty）
俄羅斯機場宣布加強防疫，監察旅客健康狀況。（Getty）

俄羅斯4個機場，包括莫斯科的謝列梅捷沃機場（Sheremetyevo）、伏努科沃機場（Vnukovo）；葉卡捷琳堡機場（Yekaterinburg）及伊爾庫次克機場（Irkutsk），均加強防疫措施，監察入境旅客健康情況。

俄羅斯衛生部表示，病毒對俄羅斯構成威脅，不排除病毒蔓延至俄羅斯的風險，但認為在俄羅斯大規模爆發的風險較低。俄羅斯每年約有150萬名中國旅客到訪。

衛生部已向旅客發出指引，呼籲旅客應避免前往武漢，及避免前往動物園或售賣家禽與海鮮的市場。

【X

直接咪去中國呀

香港政府:聽日開會講

想睇俄佬旅客話無事嘅

香港政府好垃圾

屌 俄羅斯好過香港
留名等睇俄仔話冇事嘅

豬瘟、殖民史與神學 - 陶傑
2018-12-2624.1K

大陸爆發豬瘟。罪魁禍首應該是美國：川普掀起貿易戰，激使中國停買美國大豆和豬肉。但沒有了飼料和豬肉怎麼辦，只有向老大哥俄羅斯買。

看到這裏，熟悉現代史而有關心中國人命運的，一定大叫不可：俄國人已經向你出口過一種思想，叫做馬列主義，百年實驗證明，此一貨色比豬瘟還要厲害萬倍。但說時遲那時快，叫停也來不及，老大哥的豬肉運進東北，豬瘟遂由北至南掃蕩掩至。

但俄國若自己養豬，以領土之廣闊和大自然環境的完好，還問題不大。偏偏俄國的儲備豬肉卻輸入自落後的非洲。網絡傳出短片：野蠻的非洲人將數十隻疑似瘟豬，堆在草堆上活活燒死。豬隻掙扎慘號，不忍卒睹。

由佛教的因果說，結合西方帝國主義的文明史一看，即有發現：一，當年英法帝國主義殖民這片黑大陸，開化得不夠徹底。還來不及將西方的人道和衛生文明，根植非洲，就要撤退了。非洲今日，「當家作主」，除了部落仇殺，不是伊波拉和愛滋病，就是豬瘟流感，花樣層出不窮，出十個大愛英雄曼德拉，與愛爾蘭歌手Bob Geldof之類開一百場演唱會，亦看似無可救藥。火燒活豬，報應循環，非洲貧窮，死得人多，釋迦牟尼提供了答案。

第二，若今日中國東北仍為日本督導之滿洲國，肉食衛生檢疫文化，與東瀛同級，也不會有豬瘟。但現在，前殖民地的非洲和東北，都有了，難怪前殖民地的香港特區，也呼天搶地的一片恐慌。

專家指出，源頭非洲經俄羅斯進來的豬瘟，幾十年都無法根治，可能摧毀中國的養豬業，改變中國人的食用習慣，令漢人與維吾爾族阿拉伯人等看齊。

但正能量一點來看，此說若實，百年來中國人學英美民主，證實不適合國情；由俄羅斯入口馬列和豬瘟，也證明雙重災難。唯從未向中東引入不食豬肉的伊斯蘭文化。或豬瘟可成契機：向中東學習，從此戒食豬肉，不但可為中國人減輕一點活埋瘟豬的殺孽，還可以趁勢娶四個老婆，切合解決當前大婆二奶小三的社會大矛盾。

在將維吾爾族教育為食豬肉漢化之前，中國漢族人若能懷着謙卑的心，從此不能食豬肉，無意中自己先維吾爾化了，所謂新疆問題也一併解決，豈不亦好。

這一切又發生在博愛的聖誕節，天意之奇，莫過於此。成千上萬被非洲黑人活焚、被中國人活埋的豬，若成為救贖這個罪惡世界的殉道者，一如歐洲之中世紀，豬不止比人這種動物檔次高，焚豬坑豚，不但悲壯，而且十分偉大。

在這個骨節眼上，忽然發現：基督教、伊斯蘭教、佛教，在這個世代，同歸一宗。看見那些無辜的豬，我淚眼朦朧，我祝禱牠們上天堂，或來生投胎，都能做美國人。我在心中默唸：哈里路亞，阿彌陀佛，哈里路亞……

有一個懷疑中咗啦。幾粒鐘之前